［勸世］咪入行做IT infra狗

入左行半年左右，發現呢行勁惡做，成撚日都要non office hour工作，差唔多每個星期有一日6點後去datacenter做野，有時星期六日，有時慘啲仲要星期六日凌晨返工，一個月大概一兩日係咁，重要得個17k ，唔明咁撚惡做點解仲會有人做，勸考慮入行嘅做code狗都好過做infra狗，好撚想quit ，但呢個時勢又驚如果裸辭會失業，有冇工係返正常時間朝9晚7？呢加日日返工都好糾結幾時遞信好！

有冇做左幾年嘅ching講下做乜咁睇唔開入呢行重做咁耐，有咁多行業唔揀揀呢樣

其實好多電腦工作都係咁除非人工好好否則好多其他工作可以選擇

加人工
唔係嘅話建議rm-rf *

頂，入u前professor應該要講聲，呢加咁樣點搞，quit左都冇next step

邊間做infra?

加完人工咪又係要凌晨返工，依家後生就話捱下姐遲吓都老婆仔女點成日放工時間同星期六日都唔見人，真係痴撚線嘅工種黎

唔講啦請得個三四個fg, 不過香港來來去去都係嗰幾間

code狗表示，而家日日996 ， 聖誕都要返office

做wintel 最撚慘

做IT根本on9

人工其實唔係咁好做兩三年大概2萬中，但去到三萬頭普通員工人工再上升就已經好有限

入水泡課，本身冇乜選擇，但畢咗業先發覺原來咁惡做，你讀緊書撚有人同你講咩

好過唔少非專業啦大佬

分享下日常工作有咩做

Ching大學讀咩科

利申：on9 bba+cs 第時可能跟你搵食

你間野on9囉datacenter根本唔預你去咁密

唔係做呢行可能唔知
大部分既DC應該係日日都有人入

傻的嗎，professor都冇做過出面D西工
個個都係讀master再doctor再研究乜乜柒柒先做professor，研究同實際公司做野係2個世界

做幾年轉去做in house 會好啲既
都係要做架啦不過時間叫做自己安排囉
做幾年轉下工人工叫餓你唔死都冇咩既

利申做左6-7年 45K

佢唔係dc返工喎大佬
佢樣樣都係 "有時" 啫係adhoc啦
如果請你果陣同你講過要咁你仲衝入去怨得邊個
唔少infra人remote做，坐係office準備返放工啦

大佬新入行實係working level 啦
大把DC日日都有implementation 同 maintenance做
點都有啲physical work 要人落去既

仲要做得SI 多數都係implement野
個客有得remote又唔一定俾right你用

呢度個個都去得咁密喎，做SI係咁㗎啦，除非我俾人針對自己唔知

okok你地啱
infra狗也不屌

幫啲客做change，舊換新機，好多時都要搬下機咁

IT major, bba可以做it audit

唔明點解你地講到咁慘 利申:code 狗 1年經未ot過27k

啲senior都係咁樣過，係好痴撚線嘅生活

入inhouse咪又係要星期六日或者凌晨出現, 依家有個客差唔多個個禮拜日都陪我過, 就嚟同佢結婚咁滯

Code狗 : 返星期六，星期六再半夜打俾你programme死機要即刻起
DBA：返星期六，星期六再半夜打俾你db死機要即刻起
Infra：返星期六，星期六再半夜打俾server死機要即刻起

非infra唯一好處係唔駛經常風褸傍身

鬼知係要落去人哋度搞咁耐咩, 見工淨係講句話好多時要non office hr做嘢, 以為OT下咋嘛, 鬼知係凌晨做咩...

Senior：初初做junior係辛苦架喇，到你做到我呢個grade

.. 就會慣架喇

唔止新入行喎好多做咗成10年都係要落去喎, inhouse又係落去

無lb? 有咩暫一隻腳 慢慢攪
攪完先著返 唔洗下下non office hour先做

睇公司啦
最少我vendor 落去做
我係屋企support算

做咗infra 10年+
睇公司啦
我做緊人工高
non office hour做嘢計返時薪*2
紅日*3

你係做IT既？

我聽過有人結婚嗰一日都要帶住部電腦Remote幫手

轉囉可以同你講唔係成行都係咁

人地hku bba 到時做捽你嗰個

做client side收30K+ phone support

理想很豐滿

我有fd之前三年經轉左過XXT做
係轉工果下加左人工之後做左三年一次人工都冇加過痴Q線

Audit同BA嗰班攬樣係咪？
通常唔係好tech,又唔係好識揼石仔但係有機會職位高過你丶人工又高過你，仲可以捉住你嚟捽

睇你做咩公司， 我做左distributor presales 2年都有30k, 每日5:30準時放工，不過間唔時都要做下postsales野， 同埋要不停考cert.
建議真係做postsales都唔好去SI做，人工與工作量不成正比

你inhouse?

阿叔我入左行好耐 新仔我多數唔比佢地ot ,廢事嚇親人。

邊度咁爽？你inhouse?洗唔洗成日好似我地si日撚日onsite?

Inhouse
英資公司

年資都唔同，但呢行上唔到位三十k已經好盡

長期著住，枱頭仲有風扇仔。 office 禮拜六日唔入紙會無冷氣

咁你可唔可以講多啲, 我真係唔知, 點樣先可以逆轉生命?我心情就嚟耗盡

咁我依家係咪應該要補番個BBa master?跟住返嚟報仇?

其實你做infra 定做ops

即係noc?

生存有咩用?我唔要做到4,50歲都星期六日返工,

你乜u grad

會轉入 in house , 唔會一生做 SI 架
不過有d 人係鍾意做 SI, 覺得自由d

咁去邊做？依家周圍都唔請人

咁咪害鳩人囉，早啲知道先有得早啲轉嗎！

8大

走左邊個幫我做野 傻的嗎

In House咪我啲客囉佢哋星期六日咪又陪我一齊過....

原來就係你

你要做幾十個客，人地可能幾個月都返1-2次，重有機會補水補假

你吹唔吹得先？ 我知有distributor請緊 presales

你個TOPIC改改佢:
[勸世] 唔好入行做IT

唔好以為code狗好做得去邊
有野都係要夜一夜返去
有時唔係凌晨返去 係直接OT到凌晨

係香港想返工正常時間都幾撞手神 識親大部份包括我自己都係OT到傻

唔鍾意咪轉囉你先做左半年
讀咩科做邊行自己揀㗎嘛，乜尻都賴professor你唔使對自己負責架？

日日入果d係operator

其實係...不過好多人食開屎慣咗

it 入面要
要返office hour
唔洗ot
好似係得返support

樓主，有冇諗過自己真係值咁多？

利申：infra狗

Present或者sell下野就OK嘅, 吹水講是非同做center of attention就唔掂, 溝女都唔係好掂, 老實講做得半年鬼請你做presales咩

都唔算賴嘅嗰陣鬼識咁多嘢咩

唔係support先要7x24咩

17k正常價啦

做IT presales吹得又要做得，仲要睇你做乜product, 如果infra野就含L,基本上打價錢段斤秤咁滯，做application presales要sell use cases講scenario唔識作故仔要客人buy又係食屎，當然做得好做幾年dist或 SI轉vendor就人工多好多，條路都好行d

有啲公司會要code 狗做埋1 tier support role

入職起薪高?

真
大把客鍾意你個人落去serve佢

Infra 睇你sell咩野，普通router, switch個d真係含得撚，你話security個邊反而會好d.
上到vendor 最少5皮野，但就會忙到仆街，

MXR, HKXC, 最鐘意搵engineer落去出氣

睇你經驗

年輕人
當你結左婚就知道返night shift好處
講多樣，好多data centre都收唔到電話

City it?

邊間？

入左去有人搵你，但你聽唔到電話，第二日咪一樣比班sales屌

係你唔明佢講咩

Poly仔

真係行內人先知真係收唔到電話

infra狗真係好辛苦，上份工得我一個接個project，成間公司冇個人識做，到開會就老細成撚日係客面前屌9我，頂唔順走撚左，走撚左仲要屌9我話跟過佢羞家，屌那星係有料既就唔會得我一個跟啦個project，infra狗真係慘

有冇咁多呀？你management級?

Hkt fg 18k有手有腳就請唔使u grad

我啱啱先入行postsales, presales根本就冇人會請

infra好撚多野賣ga
大leading Vendor做gov/banking好撚fatfat

做左3年SI轉左去inhouse

賣吓嘢pre-sale算啦
香港落手做IT Infra真係好惡做 ,好多都工時長到痴線

香港地想做IT, 真係寫code 比較好

我都想做vendor呀，可惜未夠料上到住

襯仲有青春 轉行啦

做完2年轉in-house好過啦
舒舒服服
人工又未必低過

fg就做presales?

Infra狗
做SI的話都係睇個客
有啲客都幾煩
一係轉做in house

3-4年經得2萬中至尾
如果你問我我就覺得起薪淨係算係可接受

以家出面咁既時勢, 坐住個位梗係唔走, 又無乜幾間開新headcount, Salesforce 以家就有個位啦, 問題係你識唔識做先? tech 友永遠要啱skill, 出面如果成班infra 人, 唔通App公司照請咩, presales 還是postsales 都一樣.

佢地有分OTE (on target earning), 通常70-80%係底薪, 如果OTE 60萬, 當你80%係老底即係40K一個月., 睇你賣乜product, infra 既junior presales 係咁上下.

呢班客死人都唔轉Cloud 所以只有佢地買鐵.

fg 做presales 取非去大vendor 做Trainee, 大公司如IBM, Microsoft, HPE, 每年都有幾個呢D位.

佢哋啲嘢唔可以完全靠Cloud , 點都keep 一部分係自己Datacenter

係既, 點都唔會完全上Cloud, 不過生意就大受影嚮就一定.

曾經去過poly computing個interview
個interviewer好呆滯
In完之後由A1踢出jupas list

大型production change, prepare 玩你一兩星期，做就半粒鐘做完，check 返啲嘢check 半日

做就唔難
最難係前後準備/收尾啲野機數多 又過會又要出plan又要verifty 整呢樣整果樣
玩到第二朝 想放下假啲老闆又想有人standby 以防有咩事

ching, 你老婆推你去賣屎忽咁慘呀

bba+cs 大概知咩黎
而科廢到仆街

如果你覺得code狗係好做啲 自己又夠料做既
咁你咪轉去做code狗囉 全世界都知code狗缺人架
得罪講句如果你本身coding係勁又寫開program既點會走去做infra?

香港it個行業生態就係top果班通常都做dev 做唔掂dev既先走去做其他

利申番先: 唔係串你 我唔係做dev既
但自己有幾多斤兩自己知 冇料到實係焗住做垃圾工

Infra SI
做左唔夠10年
post 轉 pre
一個星期返十幾個鐘
連登仔fg價

想知啲inhouse個世界係點，仲使唔使non office hr?星期六日返工?如果要嘅話有幾密?

寫code好易中年失業wor

點樣舒服法?Inhouse都要onsite個喎

其實正常一年兩年三年經分別應該有幾多，我見身邊有啲做三四年有30k, 有啲做成10年又係30k

移民去外國啦

做IT用時間去考cert定學coding學

吊，做infra你不如淨係focus其中一樣仲好啦。

一星期返咁少?做咗幾多年先轉pre?係咪脫離左non office hour嘅生活?

未到中年都升左啦，升左就少d落手寫，扮識就得

Is應該唔廢喎，出嚟啲人去做it audit高人工過做infra一大截

寫code中年失業係笑話黎

你都可以報it audit

睇你進唔進取 多唔多走動
兩年轉一次
當你fg 18 轉第一次25-30
轉第二次35-40
第三次應該可以45

即係六年經45

兩年後先走，暫時冇錢，如果去到外國仲係要onsite點on, 個datacenter可能要揸幾個鐘頭車先去到, 到時變咗日撚日喺度揸車又返唔到屋企, 到時又上連登叫春

點解咁講呢？好似唔少過來人都成日分享真係會咁

邊度有

熟曬technical 野
十幾個鐘做曬人地44個鐘就得
non office hr 生活好耐冇試過啦

冇讀過bba, 點說服佢請我, 同埋有冇巴打做過, 入到去係天堂定係地獄?

做Infra真係7x24無分別

有冇咁高啊?睇身邊啲同事好似唔覺喎, 坐我附近嗰啲做咗成10年都係得30k左右

有， 呢啲成日都聽，真係唔知信邊個

點樣可以盡早過你嘅生活？

香港info sec行情點樣??

咁佢地9成唔係code狗
大部分銀行保險公司都用緊十年前既system
一個system migration 可以做番三五七年
debug, uat都要人試同改
缺人多過炒人
走既都跳槽加人工

真心唔需要bba既
入面比起你而家既workload係地獄，但地獄完會有成果咁

唔好成日望身邊啦
你幾多你身邊咪幾多囉 跳出去望下
你就知自己underpaid得幾嚴重
當22fg 30都八年經 唔好話man ng manager
至少都senior engineer 目標高啲 開45 大把人請 仲要唔只一個月糧

XXT

唔需要講到咁，行去IT部app team睇下中高層係咪中年咪知

其實邊有所謂正唔正常
個個都望住個年資就計到幾多人工
咁你又話正唔正常

可以講嘅只係
呢個世界好仆街 你做得幾好都好
無乜地方會主動去獎勵工作者
自己識爭取嘅先會有上流機會

你就好
我日日ot到10點 有時係公司睇下日出
先同你差唔多人工

無人叫你寫code 寫成世, 人到 40 仲全職寫code, 預左你做Team Lead 或 Manager 位啦.

入in house

有經驗既intra 狗 好好搵

都分好多工種，你問緊邊一種

s咁chur? startup嚟？

點樣地獄法？有幾多non office hr, 星期六日使唔使返工?

有冇咁多呀?本身都諗住轉行但係聽你咁講又拉返我入去!如果係真又爽喎

你好似慘過我喎@@

一定做到manager咩？位就得一個，嚟緊諗住移民都唔知會唔會俾人歧視

睇你做開D咩，如果入dc係搬下野換下機tech野唔多既，十年有三萬都偷笑

依家入？

有幾好搵？其他工唔好搵？

都得
冇咁辛苦
不過in house都要睇類型

code佬3年經AP輕鬆30k以上
大把人上SA 逗5,6皮唔需要成日OT
你諗你喇

peak既返十放三都唔出奇，你果D OT一陣係big4面前係笑話黎

無咪繼續搵
大佬八年點會仲得30k
你做嘅嘢係有用 做好多project 唔係淨係做support嘅話
入返inhouse 點會無40 8年經喎

其實唔關做infra事
寫code咪一樣

想像一下, 今晚, 你已經係第N晚無補水屈響Office開始改program, 陪唔到你將結婚的女朋友晚飯.
女朋友見你咁忙, 就應了某位已經投身iBank的舊男同事邀約,
去佢中環Soho的studio flat食Home Made特色義大利菜.

7:00pm,
你聽著Team Member介紹由佢專程由MSDN親手下載回來的Code Sample;
你女友聽著iBank男介紹佢專程由意大利親手帶返來的頂級風乾火腿同紅酒

7:30pm,
你同戰友Brainstorm個database點改, table building的關聯性, 渣住杯咖啡講到眉飛色舞
你女友聽著iBank男講述公司去泰國 team building的搞笑野, 渣住紅酒笑到花枝招展

8:00pm,
你喝著今晚第三杯咖啡, 一路等成堆Program compile, 一路看著波多野結衣的日文Blog看到面紅耳赤
你女友喝著今晚第三杯紅酒, 一路等個黑松露resotto出爐, 一路聽iBank男講佢同女同事的flirting過程聽到面紅耳赤

8:30pm,
你戰友盛讚你用天藍色的Style, 很User Friendly的介面;
iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

8:45pm,
你手拿著令人羨慕的Samsung Galaxy S4, 沾沾自喜跟戰友示範3D遊戲的流暢, 還打電話叫外賣, 說話音很清析.
iBank男拿著Vertu Ti, 跟你女友示範Vertu 客戶的私人秘書服務, 還打電話訂樓上的酒店房間, 說話音很清析.

9:00pm
你已經飲左六杯咖啡, 金精火眼wing wing地, 走去後樓梯煲煙差電
你女友已經飲左六杯紅酒, 眉絲細眼wing wing地, 走左去露台看Soho的夜色

9:30pm
你的戰友也來到後樓梯, 搭住你膀頭, 吹開你呼出的煙
iBank男也來到露台, 攬住你女友柳腰, 輕吹她敏感的耳

9:35pm
你的電話突然響起,老板問你在那裡,你話起公司自己個位, 再問你program寫成未, 提你明天上班不可遲到
你女友的電話突然響起, 你問你的女友在那裡, 佢話在家,再問佢做緊乜,佢話有點發燒, 在家休息中, 佢提你佢今晚會很早睡.

9:36pm
你一口含著手中的煙頭, 深深吸一下; 你舒暢的呼出帶咖啡味的一口氣...
iBank男含著你女友的耳珠, 深深舔一口; 她舒暢的呼出帶紅酒味的一口氣,

9:45pm
你回到中央冷氣已關的Office, 上衣已經脫了, 剩下白背心和戰友繼續博殺, 你就如工作專業的好男人一樣, 身體流露出為工作打拼的汗水.
iBank男扶著你女友去到開著冷氣的酒店房, 上衣已經脫了, 剩下白色Lace Bra和iBank男繼續纏綿...你女友就如東莞邪骨的蕩婦一樣, 下體流露出白白黏黏的蜜糖

10:00pm
你興奮的"啊!"了一聲, user interface 終於出到了
你女友"啊!"了一聲, iBank男終於插入了

10:30pm
終於完成了, 你跨坐在座椅凳板上, 讓杯中最後一滴咖啡, 流進你喉嚨深處, 然後滿足的放鬆趴下
終於高潮了, 你女友跨坐iBank男的粗腰上, 讓男根最後一股陽精, 流進她陰道深處, 然後滿足的放鬆趴下

12:00pm
你打電話給女友說你過了很忙, 但很有成功感的一天, 眼神還流出工作上的成功感.

你女友亦說過了很累的一天, 但很有滿足感的一天, 下體還在滲露出iBank男的精液.

邊樣人工高啲？infra定it audit?

計平均it audit屌打啦

Ibank咪重忙....係都我食佢條女啦，上面對巴打話如果我做落去人工咁高又可以脫離non office hr生活

45K人工好高？
餓你唔死啫

做in house support hea下又一日

好多人以為ibanker 好好撈, 10年前都應該係. 以家你無背景唔係海歸更無幾個uncle/auntie 俾你將公司上市, 米有係奴隸獸, 唔好彩撞正搞螞蟻上市, 臨未撻Q, 你連年底個花紅少一大截, 不如做過第二行好過.

咁就十幾廿年後唔好怨人工低啦.

依行成行都係咁
由Infra至security成行都係要non-office hour + 7x24 on-call
但post-sales位好處係唔驚失業
個個都知辛苦個個都唔想做
依兩年個市咁差都完全唔驚搵唔到工
你想人工差唔多而又唔想成日開夜
一係轉pre-sales 一係轉in-house
但轉pre-sales你口材要好撚得
因為依個位真係直接同公司搵唔搵錢有關
你做得差會比人屌得好撚大力加炒得好快

轉in-house一定係要搵大公司 講緊全球都有個種
如果求其搵間中資港資中小企
分分鐘仲惡頂過SI
識有個中資中型企客冇錢請人一個人睇4,5個product
間野又做change逄星期六日先比做
差唔多成年六日都開住工

in house有事就call vendor SI

岩阿
係公司做緊開荒牛

startup 係辛苦啲
不過你嗰個又唔似startup 價 咁就sad 少少

詳情睇big 4既薪金表
不過起薪14-15k不等,如果真係對起薪好介懷就睇路
同時工時都唔太正常(作為一個前infra狗,我敢講,work life balance一定係infra屌打audit),但長遠既話audit一般好少少

但聽聞startup review快
希望係咁啦

做infra種類都好多 我做得幾年野眼界可能唔夠闊

Vendor
直頭係隻product個間公司 我見都係sale or pre-sale多 technical位通常唔係香港人
唔會落手做 通常係諗design consultant形式

Distributor/SI
通常係localise d嘅公司 知名嘅有jos / HKT / ASL / dimension data 依啲公司
會賣唔同產品 有pre sales post sales 位
通常係做project 即係implementation / migration類
樓主就係依啲位

Managed services / SI
我知嘅有PCCW / IBM 同上面啲公司都有做
通常係代客管理佢地個IT infra
即係BAU

ISP / datacenter / Cloud platform
通常係營運自己嘅platform 再collocate賣服務比人賺錢
有賣位賣網絡賣線賣VM或者賣service 千變萬化

In house
據我經驗NMC 或者 financial institution先會肯花大錢 因為做finance有好多條例要守 NMC因為有global ge policy
要睇公司做法 有啲公司就自己請人自己睇
有公司就自己睇 有需要先搵distributor 幫手 逐次計錢
有啲out sourcing左比managed service做bau
自己香港無tech人 得global有
有啲連datacenter都自己起 真係睇行業睇公司

講都唔夠膽講 抵你做狗

唔一定要等佢review
出面都有好多機會 靠自己

NMC定MNC

6-7年45k？幾歲？入行幾錢人工

In-house 通常返5日，有d會ot. 但通常冇補水。主要做operation support多。project多數係圍繞 build up system同network多。但多數係叫vendor做野多

人工靠自己啦 重等佢review 一年好轉一轉 唔好怕轉環境

一句講野，change全部都要唔影響user既時間做

所以全部都係non office hour

2x
入行都係1xk

vendor 條數都唔係咁好跑
雖然vendor 成日射單落黎

AM??